﻿ Hạn_chế số cầu_thủ ngoại từ năm 2007
5 vòng đấu đầu_tiên của V-League và giải hạng Nhất chưa có một nhân_tố nội mới nào tạo được dấu_ấn , trong khi các ngoại binh chiếm thế thượng_phong . Chính điều này làm nhức đầu LĐBĐVN và những chuyên_gia trong việc tìm_kiếm nhân_tài cho đội_tuyển VN .
TTK_VFF Trần_Quốc_Tuấn trong một phát_biểu mới_đây đã bày_tỏ quan_điểm của LĐ là sẽ chăm_lo tốt hơn cho bóng_đá trẻ qua việc khẩn_trương xây_dựng trường đào_tạo bóng_đá trẻ tại Mỹ_Đình và đối_với V-League là sẽ không có thay_đổi nào về cơ_bản từ nay đến năm 2009 vì lý_do đảm_bảo chất_lượng và tạo sức cạnh_tranh cao hơn cho các CLB .
Trước_mắt LĐ vẫn giữ nguyên việc cho_phép các CLB chuyên_nghiệp tiếp_tục đăng_ký 5 cầu_thủ ngoại và 3 người trong số đó được ra sân cho mỗi trận đấu . Nhưng với các giải đấu còn lại , LĐ sẽ tính_toán để rút dần số ngoại binh .
Đó cũng là cách Thái_Lan , Malaysia , Indonesia ... hiện đang làm để bảo_đảm cho bóng_đá nước_nhà không bị ảnh_hưởng quá lớn bởi làn_sóng ngoại .
" Bóng_đá VN hiện_nay đang vấp phải bài_toán mâu_thuẫn lớn trong việc điều_hành , một_mặt thì muốn nâng chất cho V-League , giải hạng nhất nhưng mặt_khác thì lại muốn có nhiều cầu_thủ trẻ nổi lên .
Nhưng làm_sao có được khi công_tác đào_tạo vẫn là lỗ_hổng lớn và bản_thân các CLB cũng phải đảm_bảo thành_tích trước_mắt bằng việc tung những ngoại binh có chất_lượng cao vào thi_đấu " . GĐKT_CLB_GĐTLA H.Calisto .
Chính vì_thế , hôm_qua Phó_tổng_thư_ký kiêm Trưởng_phòng Thi_đấu LĐBĐVN Dương_Nghiệp_Khôi đã cho công_bố quyết_định mới nhất của LĐ về định_hướng công_tác tổ_chức thi_đấu từ năm 2007 đến 2009 , trong đó nổi_bật nhất_là việc hạn_chế cầu_thủ ngoại xuất_hiện ở Cúp quốc_gia và giải hạng nhất kể từ mùa bóng năm 2007 .
Cụ_thể ở Cúp QG , các CLB chỉ còn được quyền đăng_ký 3 cầu_thủ ngoại thay_vì 5 như hiện_nay và thi_đấu trên sân 3 ngoại binh , còn giải hạng Nhất cũng đăng_ký 3 cầu_thủ ngoại mỗi CLB nhưng chỉ được phép ra sân 2 người .
Quyết_định này nhằm tạo cơ_hội cho các CLB tham_gia 2 sân_chơi xếp sau V-League có_thể phát_huy năng_lực nhiều cầu_thủ nội hơn , đặc_biệt là các cầu_thủ trẻ nhằm tìm_kiếm thêm nhân_tài và để khơi dậy sức_bật cho bóng_đá VN từ tuyến sau .
Có một điểm khác so với định_hướng mở_rộng số_lượng đội đã được xác_định từ LĐBĐVN khóa IV là sẽ tăng dần số đội từng năm như V-League lên 16 đội , giải hạng nhất lên 16 hoặc 18 đội ...
Tuy_nhiên , LĐBĐVN hiện_nay đã thống_nhất giữ nguyên cơ_cấu đội là 14 đội V-League và 14 đội hạng nhất cho_đến năm 2009 , chỉ có số đội ở giải hạng nhì tăng từ 17 lên 18 đội để phù_hợp với việc chia tròn 3 bảng theo khu_vực địa_lý và không có đội xuống hạng như giải năm nay .
Riêng_Cúp QG hiện là 28 đội tham_gia nhưng đến năm 2008 sẽ là 32 đội ( không có đội miễn vòng ngoài như hiện_nay ) , 4 đội cộng thêm này sẽ lấy từ các đội hạng nhì có thứ_hạng cao .
Theo Quang_Tuyến_Thanh niên
